# Ресиверы с указателем и без

[[_TOC_]]

## Описание
Данным исследованием хочется понять, как работает ресивер в структуре с указателями и без них.
Для этого создадим полностью идентичные структуры с одинаковыми значениями.
Добавим метод, например `Sum` и в одной структуре добавим ресиверу указатель, а для другой нет.
Это будет единственная разница между двумя структурами. Данные структуры находятся в папках `pointer` и `witout_pointer`

## Бенчмарки
Давайте запустим бенчмарки
```bash
go test ./01_pointer_to_receiver/... -bench=. -benchmem  -benchtime=5s 
```

Вывод говорит, что с указателем ресиверы в структуре работают быстрее:
```bash
goos: darwin
goarch: arm64
pkg: research/01_pointer_to_receiver
BenchmarkTestStruct_Sum-10                      30872349               377.7 ns/op             0 B/op          0 allocs/op
BenchmarkNewTestStructWithPointer-10            34402202               351.7 ns/op             0 B/op          0 allocs/op
```


## Анализ
Давайте посмотрим, что происходит внутри и почему это так работает. 
Проведем escape-анализ. Лучший результат покажет 4-х уровневый анализ.
Перед запуском оставляем только функцию TestStructWithPointer - остальное комментируем (иначе вывод будем большим и в нем легко запутаться)
```bash
 go build -gcflags "-m -m -m -m" ./01_pointer_to_receiver/main.go
```

### Результат анализа ресивера с указателем
Сперва видим, что при вызове функции используется только стек.
В кучу не помещается так как структура будет использована внутри стека вызова, то есть main_стек -> TestStructWithPointer.Sum_стек
Если бы объект был создан в TestStructWithPointer.Sum_стек, то после завершения функции его стек необходимо очистить - объект потеряется (поэтому логично такой объект вынести в кучу).
А так объект находится во внешнем стеке и он не может исчезнуть

Далее видим способ вызова `main.Sum FUNC-func(*TestStructWithPointer, string, string, string, int, int) (int, error)`
Сама структура передается в качестве первого аргумента в функцию, в виде указателя. 
Что исключает лишнее копирование объекта со стека на стек

Вывод терминала:
```bash
 NAME-main.st2 Class:PAUTO Offset:0 Addrtaken OnStack main.TestStructWithPointer tc(1) # main.go:300:2


.....


.   .   .   .   METHEXPR main.Sum FUNC-func(*TestStructWithPointer, string, string, string, int, int) (int, error) tc(1) # main.go:301:12
.   .   .   .   .   TYPE <S> type PTR-*TestStructWithPointer tc(1)
```

### Результат анализа ресивера без указателя

Оставляем только функцию TestStruct - остальное комментируем. Запускаем:
```bash
go build -gcflags "-m -m -m -m" ./01_pointer_to_receiver/main.go
```

Видим способ вызова поменялся `main.Sum FUNC-func(TestStruct, string, string, string, int, int) (int, error)`
Теперь внутрь метода передается объект вместо указателя
```bash
.   METHEXPR main.Sum FUNC-func(TestStruct, string, string, string, int, int) (int, error) tc(1) # <autogenerated>:1:0
.   .   TYPE main.TestStruct Class:PEXTERN Offset:0 type main.TestStruct tc(1) # main.go:10:6
```
